<resources>
    <string name="app_name">Cooks Guide</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Справочник кулинара</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="text_size">Размер текста</string>
    <string name="add_error">Не все поля заполнены!</string>
    <string name="save">Данные успешно сохранены!</string>

    <string name="eat">Блюда и изделия</string>
    <string name="prod">Кулинарные ингридиенты</string>
    <string name="tools">Кулинарный инвентарь</string>
    <string name="receipt">Ваши рецепты</string>
    <string name="help">Поддержка</string>
    <string name="info">Разработчики</string>
    <string name="adjika">
       Приготовление рецепта: Аджика - шаг №1\n
Подготовить ингредиенты для аджики с яблоками и помидорами.
Банки вымыть, простерилизовать любым способом.
\n\n
Аджика - шаг №2\n
Как приготовить аджику с яблоками и помидорами на зиму:
\n\n
Помидоры вымыть, разрезать на части.
\n\n
Аджика - шаг №3\n
Яблоки вымыть, разрезать на части, очистить от семян.
\n\n
Аджика - шаг №4\n
Чеснок очистить.
\n\n
Аджика - шаг №5\n
Острый перец вымыть, отрезать хвостики.
\n\n
Аджика - шаг №6\n
Пропустить через мясорубку помидоры и яблоки.
\n\n
Аджика - шаг №7\n
Отдельно пропустить через мясорубку чеснок и острый перец.
\n\n
Аджика - шаг №8\n
Томатно-яблочное пюре варить на медленном огне 2-2,5 часа.
\n\n
Аджика - шаг №9\n
За 30 минут до окончания варки добавить измельченный чеснок и перец, растительное масло, соль, сахар. Всё перемешать.
\n\n
Аджика - шаг №10\n
Разложить аджику по стерилизованным банкам и закрыть стерилизованными крышками.
\n\n
Аджика - шаг №11\n
Домашняя аджика с яблоками и помидорами на зиму готова.
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="airan">
       Приготовление рецепта: Айран - шаг №1 \n Молоко вскипятить, охладить до 30-40° C.
\n\n
Айран - шаг №2\n
В охлажденное кипяченое молоко добавить кислое молоко.
\n\n
Айран - шаг №3\n
Затем взбить и оставить при комнатной температуре для сквашивания, затем на сутки поставить в холодное место. Сквашивание ведут при 30-35° C.
\n\n
Айран - шаг №4\n
После образования сгустка продукт выдержать для созревания в течение 10-12 часов при температуре 14-16° C.
\n\n
Айран - шаг №5\n
Айран готов. Подавать айран следует холодным.
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="baget">
                Как приготовить Французский багет:
   \n
        1. Влить в форму для выпечки теплую воду, всыпать муку, затем соль, дрожжи.
\n\n
2. Выбрать режим "Французский хлеб". Нажать кнопку "Старт".
\n\n
3. Как только тесто будет готово, достать его из хлебопечки на посыпанную мукой досточку.
\n\n
4. Раскатать шар в прямоугольник, согнуть его пополам, прижать. Оставить отдохнуть на 10 минут. и повторить так 3 раза.
\n\n
5. Свернуть тесто рулетом и растянуть, придав форму батона.
\n\n
6. Переложить тесто в форму для выпечки батона, закрыть смазанной маслом пленкой и оставить подниматься на 30 минут.
\n\n
7. Надрезать батон сверху 4 - 5 раз и отправить в разогретую до 220 градусов духовку выпекать на 20 минут.
\n\n
8. Остудить хлеб на решетке.
    </string>
    <string name="BQ">
        Как приготовить куриные крылышки Барбекю:
\n
1. Куриные крылья промыть и просушить бумажной салфеткой.
\n\n
2. Сливочное масло растопить на водяной бане.
\n\n
3. Крылышки посолить, поперчить, смешать с соусом Барбекю и сливочным маслом.
\n\n
4. Разогреть духовку до 180 градусов.
\n\n
5. Противень слегка смазать растительным маслом, выложить на него крылышки и запечь в духовке, в течение примерно 30 минут.
\n\n
Куриные крылышки Барбекю готовы. Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="vinigret">
        Как приготовить винегрет:
\n
Отвариваем все овощи.
Нарезаем кубиками морковь.
\n\n

Фото приготовления рецепта: Винегрет - шаг №4\n
Нарезаем соленые огурцы.
\n\n
Винегрет - шаг №5\n
Высыпаем горошек.
\n\n
Винегрет - шаг №6\n
Выдавливаем чеснок и перемешиваем.
\n\n
Винегрет - шаг №7\n
Нарезаем зелень и добавляем к винегрету.
Винегрет можно заправлять оливковым, растительным маслом, а также сметаной.
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="kasha">

Как варить манную кашу на молоке:
\n
1. Вскипятить молоко.
\n\n
2. Когда молоко закипело, убавить огонь, в молоко добавить соль и сахар, перемешать.
\n\n
3. Всыпать манную крупу в кипящее молоко тонкой струйкой, постоянно помешивая.
\n\n
4. Варить манную кашу 4-5 минут. Постоянно мешать, чтобы не образовывались комки.
\n\n
5. Каша манная молочная готова. Разлить манную кашу по тарелкам, добавить сливочное масло по вкусу.
\n\n
Можно к манной каше подать варенье или мед. Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="okroshka">
        Как приготовить окрошку:
      \n
        1. Картофель (очищенный) и яйца нужно отварить (яйца сразу в холодную воду).
\n\n
2. Огурцы, редиску, лук и зелень мелко порезать, колбасу тоже пустить на кубики.
\n\n
3. Остывший картофель и яйца порезать тем же способом.
\n\n
4. Все это высыпать в кастрюлю и хорошо перемешать. Желательно, конечно, набить кастрюлю до самого верха. Я не заливаю окрошку сразу - так хранится дольше, и вообще, так удобнее.
\n\n
5.  Насыпать в глубокую миску нашу заготовку и залить ее квасом/кефиром/айраном - на выбор. Добавляю в миску чайную ложку горчицы без горки.
\n\n
Вуа-ля! Можно приниматься за процесс поглощения этого наивкуснейшего летнего супа.
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="doma">
        Как приготовить долму:
\n
Рис отварить в течение 5 минут, затем промыть в холодной воде (рис должен быть недоварен).
\n\n
Долма - шаг №2\n
Нарезать мелко курдючный жир, зелень и репчатый лук.
        \n\n
        Долма - шаг №3\n
Обжарить лук на сливочном масле 5 минут на слабом огне. Остудить.
\n\n
Долма - шаг №4\n
В мясной фарш добавить рис, обжаренный лук, курдючный жир, зелень, 1 ч. л. соли, черный перец, хмели-сунели, красный перец, мяту. Постепенно добавить 300 мл воды, тщательно вымешивая фарш руками в течение 8 минут.
\n\n
Долма - шаг №5\n
Виноградный лист положить глянцевой стороной на доску, а шершавой (матовой) стороной наверх. У основания листа выложить 1 ч.л. приготовленного фарша и свернуть виноградный лист с начинкой в плотную трубочку, подворачивая края листа внутрь.
\n\n
Долма - шаг №6\n
На дно кастрюли положить перевернутую тарелку и выкладывать долму в кастрюлю швом вниз по кругу.
\n\n
Долма - шаг №7\n
Выкладывать долму в несколько слоев.
\n\n
Долма - шаг №8\n
Сверху выложить несколько кусочков сливочного масла и оставшиеся виноградные листья.
\n\n
Долма - шаг №9\n
Прижать перевёрнутой тарелкой. На тарелку высыпать 1 ч. л. соли и налить 1 л воды. Вода должна быть на одном уровне с долмой или на 1 см ниже.
На среднем огне довести до кипения и тушить долму при закрытой крышке на слабом огне 1 час. Если виноградные листья будут жесткими, продолжайте тушить долму еще 30-40 минут, до готовности.
\n\n
Долма - шаг №10\n
Приготовить соус: мелко нарезать петрушку и кинзу, чеснок измельчить и добавить всё в мацони. Дать настояться 30 минут.
\n\n
Долма - шаг №11\n
По готовности долмы выключить огонь, убрать тарелку и виноградные листья, которые уложили сверху, и дать постоять 15 минут. Подавать долму с приготовленным соусом.
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="jambo">
        Приготовление рецепта: Джамбалайя - шаг №1\n
Подготавливаем необходимые ингредиенты.
\n\n
Джамбалайя - шаг №2\n
На помидорах делаем крестообразные надрезы. Заливаем помидоры кипятком и отставляем, пока будем заниматься другими овощами.
\n\n
Джамбалайя - шаг №3\n
Очищенный лук нарезаем мелкими кубиками.
Очищенный чеснок мелко рубим ножом.
\n\n
Джамбалайя - шаг №4\n
Сладкий болгарский перец освобождаем от плодоножек и семян и нарезаем небольшими кусочками.
\n\n
Джамбалайя - шаг №5\n
Помидоры очищаем от шкурки и нарезаем кубиками.
\n\n
Джамбалайя - шаг №6\n
Сосиски очищаем от упаковочной плёнки и нарезаем кружочками.
\n\n
Джамбалайя - шаг №7\n
На растительном масле обжариваем сосиски. Отставляем пока в сторону.
\n\n
Джамбалайя - шаг №8\n
В посуде, в которой будем готовить джамбалайю (подойдёт глубокая сковорода или сотейник), разогреваем растительное масло. Обжариваем лук до прозрачности.
\n\n
Джамбалайя - шаг №9\n
Добавляем к луку сладкий перец и слегка обжариваем.
\n\n
Джамбалайя - шаг №10\n
Добавляем помидоры, чеснок и томатную пасту. Солим и перчим.
\n\n
Джамбалайя - шаг №11\n
Туда же добавляем сосиски и рис. Перемешиваем и заливаем горячей водой. Вода должна быть выше содержимого сковороды или сотейника примерно на 1,5-2 см.
Убавляем огонь, накрываем крышкой и тушим до готовности риса.
\n\n
        Джамбалайя - шаг №12\n
Готовое блюдо посыпаем рубленой зеленью петрушки.
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="raf">
Приготовление рецепта: "Рафаэлло" (самый простой и быстрый способ) - шаг №1\n
Перемолоть кукурузные палочки через мясорубку.
\n\n
"Рафаэлло" (самый простой и быстрый способ) - шаг №2\n
Добавить 5-6 ст. л. сгущенки и пол чайной ложки размягченного масла.
\n\n
"Рафаэлло" (самый простой и быстрый способ) - шаг №3\n
Перемешать все компоненты в однородную массу. Отправить в холодильник на час, тогда тесто скрепится и легче будет формировать конфеты. Тем временем, пока застывает тесто, нужно поджарить арахис, остудить и снять шелуху.
\n\n
"Рафаэлло" (самый простой и быстрый способ) - шаг №4\n
Через час достать тесто из холодильника. С помощью чайной ложки отщипнуть тесто, сформировать лепешку, на середину которой поставить арахис.
\n\n
"Рафаэлло" (самый простой и быстрый способ) - шаг №5\n
Защипнуть края. Сформировать шарик.
\n\n
"Рафаэлло" (самый простой и быстрый способ) - шаг №6\n
Обвалять в кокосовой стружке.
\n\n
"Рафаэлло" (самый простой и быстрый способ) - шаг №7\n
Если есть форма для конфет, выкладываем туда свои произведения искусства. Отправляем в холодильник. Достаем за 5 минут до подачи на стол. Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="tiramisu">
        Шаг 1\n
Подготовьте все ингредиенты для приготовления "Тирамису".
\n\n
Шаг 2\n
В стакане горячей воды растворите кофе.
\n\n
Шаг 3\n
Добавьте коньяк.
\n\n
Шаг 4\n
Быстро макайте печенье в кофе с коньяком и выкладывайте в форму. Выложите таким образом 12 штук печенья.
\n\n
Шаг 5\n
Приготовьте крем. Очень холодные сливки взбейте до густой консистенции. В миску выложите маскарпоне или другой сливочный сыр. Добавьте сахарную пудру по вкусу и взбейте миксером. После добавьте сливки и опять взбейте крем.
\n\n
Шаг 6\n
Половину крема выложите на слой печенья.
\n\n
Шаг 7\n
Распределите крем ровным слоем по печенью.
\n\n
Шаг 8\n
Обмакивая печенье в кофе с коньяком, выложите второй слой печенья.
\n\n
Шаг 9\n
Вторую часть крема распределите по печенью.
\n\n
Шаг 10\n
С помощью ситечка посыпьте торт какао-порошком и отправьте в холодильник на несколько часов. Порежьте торт на порции и подавайте к столу.
\n\n
Шаг 11\n
Замечательный торт "Тирамису" подойдет к самым большим праздникам в вашем доме.
    </string>
    <string name="fondan">
        Подготовьте все необходимые продукты - шаг №1
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №2\n
Чёрный шоколад наломайте кусочками и сложите в миску. Добавьте сливочное масло.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №3\n
В кастрюлю налейте воду (на уровень 2-3 см), доведите до кипения. Поставьте на кастрюлю миску с шоколадом и маслом так, чтобы дно миски не касалось поверхности воды. Растопите шоколад, помешивая.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №4\n
Перелейте растопленный шоколад в другую посуду, чтобы остановить нагревание, и дайте остыть.
Включите духовку на разогрев до 180 градусов.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №5\n
Соедините яйца и сахар в миске.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №6\n
Взбейте яйца с сахаром с помощью миксера в пышную светлую массу.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №7\n
Добавьте остывший растопленный шоколад, перемешайте.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №8\n
Всыпьте просеянную муку.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №9\n
Перемешайте шоколадное тесто до однородности.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №10\n
Для выпекания десерта я использовала порционные керамические формочки для суфле (рамекины). Высота моих форм - 4 см, диаметр - 8 см.
Смажьте формочки сливочным маслом и присыпьте какао-порошком.
      \n\n
        Шоколадный фондан - шаг №11\n
Разложите в формочки тесто, заполняя их на 3/4.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №12\n
Выпекайте шоколадные фонданы в предварительно разогретой до 180 градусов духовке около 10 минут (я выпекала ровно 8 минут).
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №13\n
Готовые кексы аккуратно переверните над тарелками, они должны легко выпасть из форм.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №14\n
Подавайте шоколадный фондан к столу сразу же.
\n\n
Шоколадный фондан - шаг №15\n
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="shkmirul">
        Как приготовить шкмерули:
\n
Цыплёнка разрезать по грудке, распластать на разделочной доске.
\n\n
Шкмерули - шаг №2\n
Хорошенько размять цыплёнку позвоночник рукой (бить молотком не стоит, чтобы кости не раздробить).
\n\n
Шкмерули - шаг №3\n
Обмазать тушку аджикой, посолить, дать постоять минут 30 или час.
\n\n
Шкмерули - шаг №4\n
На горячую сковороду налить растительное масло, добавить сливочное.
\n\n
Шкмерули - шаг №5\n
Уложить курицу, накрыть крышкой, поставить сверху гнёт.
На среднем огне жарить минут 20 с одной стороны, и столько же - с другой стороны. Готового цыплёнка переложить на другую сковороду.
\n\n
Шкмерули - шаг №6\n
В сковороду, на которой жарили цыплёнка, влить сливки, посолить, добавить чеснок, выдавленный через пресс, и тушить на маленьком огне пару минут.
\n\n
Шкмерули - шаг №7\n
Полить курицу соусом и отправить в разогретую духовку на 7 минут при 230-240 градусах.
\n\n
Шкмерули - шаг №8\n
Выложить на блюдо готового цыплёнка, полить сверху сливочно-чесночным соусом, посыпать шкмерули зеленью.
Приятного аппетита!
    </string>
    <string name="sup">
        Подготовить продукты.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №2
Мясо вымыть, залить в кастрюле холодной водой. Поставить кастрюлю на огонь, довести воду до кипения, снять шумовкой пену.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №3
Уменьшить огонь до малого, накрыть кастрюлю крышкой. Варить бульон до готовности свинины (около часа). Отварное мясо затем можно вынуть, нарезать кусочками и добавить в суп.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №4
Пока варится мясо, подготовить овощи. Морковь очистить, натереть на крупной терке. Лук очистить и нарезать мелкими кубиками.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №5
Разогреть сковороду, налить растительное масло. В горячее масло выложить лук и морковь. Обжаривать овощи на среднем огне (пассеровать) 2-3 минуты.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №6
Добавить томатную пасту.
(Если используются свежие помидоры, нарезать их или натереть на тёрке и добавить к моркови с луком.)
\n\n
 Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №7
Перемешать и готовить овощи еще 5-7 минут, помешивая.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №8
Капусту нарезать квадратиками или соломкой.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №9
Картофель почистить, нарезать небольшим кубиком (произвольными кусочками).
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №10
В бульон выложить капусту, картошку и довести до кипения.
(Вместе с картофелем добавлять только зрелую капусту, молодую капусту следует класть в суп минут за 7 до окончания приготовления.)
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №11
Добавить в суп зажарку (пассеровку). Варить щи из свежей капусты при слабом кипении 15-20 минут.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №12
Зелень мелко нарезать.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №13
Чеснок (если используется) почистить, раздавить с солью.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №14
В конце приготовления супа добавить молотый перец, лавровый лист и, при желании, растертый чеснок с солью.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №15
Добавить зелень и снять кастрюлю с огня. Дать супу настояться минут 10-15.
\n\n
Щи из свежей капусты (классический рецепт) - шаг №16
Подавать щи со сметаной. Приятного аппетита!
    </string>


    <string name="goroh">
        Зеленый горошек созревает одним из первых, не требует кулинарной обработки и его просто обожают детки всех возрастов. О том, как получить крупный, сладкий и урожайный горох, делимся в этой статье. Собрали опыт огородников и ответили на 7 самых важных вопросов о выращивании гороха: какой сорт выбрать, какую почву и как подготовить грядку, когда и как правильно сеять, какой уход обеспечить и чем полезен горох.
    </string>
    <string name="kapusta">
        Родиной капусты считается Средиземноморье. Там выращивали листовые формы капусты. Древние земледельцы выращивали кочанные формы капусты на Пиренейском и Апеннинском полуостровах – считается, что данные формы овоща произошли от листовых сортов. В Древнем Риме капусту выращивали уже в 1 столетии, при этом были известны не менее 8 видов данной культуры. В Древнем Египте о капусте стало известно в VI столетии.
    </string>
    <string name="kartofel">
        Картофель — многолетнее травянистое растение из семейства пасленовых. Его плоды ядовиты, в пищу употребляют только клубни — видоизмененные подземные побеги. То, что мы называем картофелем, содержит лишь малую толику его настоящего генетического разнообразия. В Южной Америке растет около 200 его диких видов и подвидов, но все известные сейчас культурные сорта (более 5000) относятся к одному роду Solanum. Этот род подразделяется на несколько подсекций, и все клубнеобразующие виды картофеля относятся к подсекции potato; сейчас считается, что весь культивируемый картофель относится к 4 видам (раньше его разделяли на 7-10): это Solanum tuberosum и три гибридных вида горького картофеля. S.tuberosum подразделяется на два подвида: tuberosum и andigena. Первый представляет собой тот самый картофель, который едят сейчас во всем мире, второй — сельскохозяйственные культуры, которые ограниченно выращивают только в Центральной и Южной Америке.
    </string>
    <string name="kolbasa">
        Вареная колбаса — один из самых популярных и любимых продуктов в мире. Существует множество разновидностей этого мясного изделия, каждая из которых обладает собственными уникальными характеристиками. Тем не менее есть общие свойства, отличающие всю продукцию данного типа.
    </string>
    <string name="milk">
        Коровье молоко, пожалуй, один из самых важных продуктов для жителей Европы и один из самых востребованных продуктов в мировой кулинарии. Оно очень сытное! Считается, что 1 литр молока по своей питательности равен 500 г говядины; при этом молочный белок лучше и легче усваивается организмом, чем белок мяса или рыбы.
    </string>
    <string name="muka">
        Пшеничная мука — один из основных и универсальных продуктов, который широко используется на всем Северном полушарии. Без нее трудно представить ароматный и свежий белый хлеб или духовые пирожки. Мука считается очень питательным продуктом, от нее часто отказываются те, кто сидит на диете, однако, несмотря на это, количество выпечки на ее основе не уменьшается.
    </string>
    <string name="manka">
        Манка — пшеничная крупа грубого помола со средним диаметром частиц от 0,25 до 0,75 мм. Производится в основном из твёрдых сортов пшеницы. Используется для приготовления различных блюд, в частности манной каши и манных клёцок.
        Манная крупа быстро разваривается, хорошо усваивается, содержит минимальное количество клетчатки (0,2%). Жидкие манные каши включают в диеты, назначаемые при заболеваниях желудочно-кишечного тракта и после операций на желудке и кишечнике.
    </string>
    <string name="carrot">
        Морковь – едва ли не самый популярный корнеплод после картофеля. Это не случайно: морковка вкусна, ее можно есть сырой и использовать для готовки, она хорошо сочетается со многими продуктами и полезна. В средней полосе России основной морковный сезон начинается в июне и заканчивается в сентябре-октябре, но в магазине перебоев с морковью нет в любом сезоне, и мы этому очень рады.
    </string>
    <string name="ogurets">
        Огурцы — это плоды однолетнего травянистого растения семейства Тыквенные. Относятся к овощным культурам. Плоды располагаются на длинном стелющемся шершавом стебле, который в длину может достигать 2 метров. Листья — ярко-зеленые, сердцевидные, большие. Плоды вытянутой цилиндрической формы, имеют кожуру ярко-зеленого и темно-зеленого цвета и сочную мякоть белого или слегка зеленоватого оттенка, многосемянные. Вкус огурца свежий, нейтральный. Овощ обладает свежим запахом, это позволяет его легко комбинировать с яркими по вкусу продуктами.
    </string>
    <string name="pomidor">
        Томат — самоопыляющееся растение, но в южных регионах наблюдается и перекрестное опыление. Цветок мелкий, невзрачный, желтый. Плод — сочная 2-х или многогнездная ягода, массой от 5 до 1000 г. Чем больше камер (гнезд) в плоде, тем он мясистее. По форме плоды бывают плоские, плоскоокруглые, округлые, удлиненно-овальные, сливовидные, смородиновидные, вишневидные, перцевидные, грушевидные, цилиндрические.
    </string>
    <string name="svekla">
        Свекла – двухлетнее растение с толстым реповидным корнеплодом темно-красного цвета. Листья на стебле имеют продолговатую форму, маленькие, багряно-зеленого оттенка. Корень у этого овоща мясистый, выступает над поверхностью почвы. Длина листовой розетки, как правило, не превышает 0,5 м.
    </string>
    <string name="chesnok">
        Чеснок — многолетнее луковичное растение с плоскими, гладкими, сверху желобчатыми, снизу килевидными листьями, размножающееся вегетативно зубками или бульбочками (воздушными луковичками цветоносных стрелок), семян не образуют. В общей пленчатой обертке луковицы содержится от 7 до 30 мелких долек (зубков).
    </string>
    <string name="avtoklav">
        Паровой автоклав это пищевой котел для обработки продуктов упакованных в герметичную упаковку (стеклянная либо металлическая банка) при повышенном давлении в герметично закрытой рабочей камере.
        \n\n
        Это оборудование бывает промышленное (стационарное) и бытовое (наплитное). Давление в паровом автоклаве может достигать 2 атмосфер, при этом температура будет до 132 °С
        \n\n
        Принцип работы автоклава, заключается в нагнетании давления внутри варочного объема, по средствам нагревания в герметично закрытой камере с ограниченным и строго контролируемом количеством выхода пара. За счет этого, продукт можно нагреть до температуры большей кипения воды, что значительно ускоряет процесс приготовления. Процесс самого нагревания в данном оборудовании, так же протекает быстрее чем в варочном котле.
    </string>
    <string name="baranchik">
        Баранчик это металлическая посуда с глубокой крышкой для подачи приготовленного блюда на стол. Часто используется в ресторанах для красоты и изящества, так же предотвращает попадание инородных предметов при переноске в различные помещения.
        \n\n
        Эта посуда обычно изготовленна из тонкой стали, но может быть и из других металлов, с гальваническим покрытием или же из пластика. Пластиковый баранчик используют в микроволновой печи, для предотвращения высыхания продукта во время разогрева.
        Баранчик так же отлично подойдет для подачи таких блюд как стейк и других основных блюд, в номера гостиницы. В данном случае, баранчик позволит дольше сохранить температуру горячих блюд.
    </string>
    <string name="blender">
        Блендер это электро прибор для измельчения различных продуктов.
        \n\n
        Блендеры бывают погружными и стационарными. Стационарные блендеры предназначены для приготовления коктейлей, соусов, супов-пюре и измельчения небольших объёмов продуктов. Погружные блендеры имеют более широкий функционал, за счет возможности подключения дополнительных элементов.
        \n\n
        В современной кулинарии блендеры получили широчайшее распространение за счет простоты использования. Современный повар не может себе представить приготовление таких плотно вошедших в обиход блюд как крем-суп или соус бешамель, без использования блендера. Дополнительные элементы (насадки) позволят вам приготовить чесночную пасту, смузи, измельчить орехи и многое другое.
    </string>
    <string name="venchik">
        Венчик это ручное приспособление для сбивания крема, мусса и других кулинарных изделий. в виде металлической спирали, насаженной на ручку.
        \n\n
        Чаще всего используется при изготовлении кондитерских изделий и выпечки, а также в кулинарных рецептах, предусматривающих применение яичного белка или желтка, или других загустителей. При использовании венчика, его нужно взять в руку, так, что бы спираль оказалась внизу и перемешивать нужные продукты по часовой стрелке, слегка поднимая и опуская инвентарь.При таком применении, ваша рука устанем меньше всего.
        \n\n
        Венчик незаменим при добавлении крахмала и мучной пассеровки, для загущения соусов и супов.
    </string>
    <string name="knife">
        Гастрономический нож это длинный, до 40 сантиметров нож с тупым кончиком. Его кулинарное назначение заключается в нарезке различных гастрономических продуктов, например колбас, изделий из рыбы, рулетов и много другого.
        \n\n
        Гастрономический нож необходим для нарезки многих видов продуктов со специфической структурой. Так он идеально подойдёт для нарезки солёного лосося, буженины или галантина. Преимуществом перед обычным ножом заключается в возможности более ровной нарезки крупных изделий.
    </string>
    <string name="grohot">
        Грохот получил своё название из-за характерного звука возникающего при применении данного инвентаря.
        \n\n
        Суть данного приспособления заключается в разделении частиц продукта различного диаметра и веса. С точки зрения технологии, грохочение сродни просеиванию.
        Грохот используют как просеиватель сахара или просеиватель муки, для удаления мелких камушков, которые могут попадать в эти продукты во время их производства. По сути, грохочение является механическим способом кулинарной обработки.
        Грохот может быть представлен в виде инвентаря для ручного использования, либо в виде механизированного аппарата. Ручной грохот условно, это большое сито с крупными отверстиями.
        \n\n
        Механический или вибрационный грохот, обычно является частью поточной линии на больших производствах. Область применения этого устройства небольшая и заключается в удалении мелких и не пригодных в пищу частиц, таких как: мелкие камушки и семена сорняков - в зерновых; частицы инородных растений в лесных ягодах; оставшиеся после очисти орехов частицы скорлупы и разделительных пленок. Так же грохот может использоваться для удаления излишней влаги.
    </string>
    <string name="kazan">
        Казан это поварской инвентарь для тепловой обработки продуктов, используемый в приготовлении блюд восточной кухни.
        \n\n
        Казан - нечто среднее между сковородой и толстостенной кастрюлей выполненной в форме полусферы, чаще всего из чугуна. Казан используют для приготовления многих азиатских блюд, например плова, шурпы или просто тушеной говядины.
        \n\n
        Казан является очень удобной посудой для приготовления большого объема горячих блюд в полевых условиях, например на костре или мангале. Преимуществом казана перед другой посудой является равномерный прогрев продукта со всех сторон - за счёт его формы. Это позволяет быстрее нагреть весь объём продукта и достичь равномерной консистенции готового блюда.
        \n\n
        Перед приготовлением блюд в казане, рекомендуется равномерно смазать все его стеки растительным маслом - для предотвращения подгорания и прилипания продукта. В японской кухне существует похожий по форме инвентарь, который называется сковорода Вок. Эта посуда имеет обычно меньший размер и отличается спецификой обработки продуктов. Так в казане обычно готовят распущенные блюда, такие как плов, а в сковороде Вок - жаренные, такие как "Стир-фрай".
    </string>
    <string name="meet">
        Мясорыхлитель это устройство предназначенное для механического размягчения мясных полуфабрикатов, перед их тепловой кулинарной обработкой. Размягчение, при использовании данного оборудования, достигается путем механического разрушения волокон мяса.
        \n\n
        Использование мясорыхлителя, является механическим способом кулинарной обработки сырья, а сами мясорыхлители могут быть как электрическими, так и приводимыми в действие ручной силой.
        Технологический процесс, во время применения мясорыхлителя, похож на процесс отбивания мяса, но имеет несколько преимуществ и недостатков. Так при отбивании, возможно увеличение площади полуфабриката, до необходимых размеров, в то время как при использовании мясорыхлителя - размер контролировать гораздо сложнее.
        И напротив, использование мясорыхлителя, позволяет придать готовому продукту округлую форму, что может улучшить внешний вид готового блюда, а использование молотка или тяпки при отбивании - нет.
        \n\n
        Аналогичный инвентарь приводимый в действие ручной силой называется "Тендерайзер" и может использоваться на домашней или ресторанной кухне.
    </string>
    <string name="slayser">
        Слайсер это машина для нарезки пищевых продуктов в предприятиях общественного питания, магазинах и предприятиях пищевой промышленности.
        \n\n
        Название происходит от английского "Slice" - ломтик, часть, ломоть, доля, тонкий слой, нарезать, делить на части. Эта машина позволяет тонко и аккуратно нарезать большое количество продукта за короткое время. Существуют и бытовые модели подобного оборудования, но в повседневном обиходе они распространены незначительно.
        \n\n
        На предприятиях общественного питания механизм незаменим при приготовлении банкетов, накрытии шведского стола или других мероприятий массового питания. Слайсер позволяет нарезáть различные виды гастрономических продуктов, таких как сыры, ветчины а так же замороженные продукты - например Карпаччо. Иногда нарезают овощи и хлебобулочные изделия. Технически такие слайсеры представлены вращающимся на станине круглым ножом, с ручкой держателем и подвижным механизмом подачи продукта. Бывают так же и другие модификации этого оборудования.
        \n\n
        В пищевом производстве эти машины используют для нарезки ломтиков (слайсов) рыбы, ветчины, сыров, колбас и других гастрономических продуктов. Однако их конструкция может значительно отличаться. Так основные контактные, рабочие частислайсера для нарезки рыбы это ленточный транспортер и пиловидный нож совершающий возвратно-поступательные движения, одновременно опускаясь и поднимаясь. При прохождении рыбного филе по ленте транспортера, пиловидный нож скорее пропиливает, нежели разрезает продукт на тонкие ломтики. Таким образом, регулируя скорость движения ленты транспортера, можно получать ломтики заданной толщины.
    </string>
    <string name="sotei">
        Сотейник это низкий широкий ковш. Этот инвентарь используется для бланширования, припускания и тушения различных продуктов. Ковш обычно имеет достаточно толстое дно, что позволяет поддерживать в объёме постоянную температуру без интенсивного кипения; загружать большой объём обрабатываемых продуктов с нежной фактурой и избегать при этом её нарушения.
        \n\n
        Преимущество сотейника перед сковородой, является большая высота борта и как следствие - большая вместимость; меньший вес.
    </string>
    <string name="fri">
        Фритюр это способ приготовления различных продуктов в большом количестве масла, при высокой температуре (140-180°С).
        \n\n
        Приготовление фритюра заключается в разогревании масла до необходимой для конкретного продукта температуры. Домашний фритюр можно приготовить использовав обычную кастрюлю и кухонный термометр. В предприятиях общественного питания для приготовления фритюра чаще используют специальное оборудование с датчиками нагрева - фритюрницу.
        \n\n
        Масло для фритюра стоит выбирать с наивысшей температурой горения. Отлично подойдет высокоолеиновый растительное масло, пальмоядровое масло, а так же специальные смеси масел для фритюра. Домашний фритюр можно приготовить и на обычном растительном рафинированном дезодорированном масле.
        \n\n
        Готовя домашний фритюр, следует помнить, что во время жарки, большое количество нагретых жировых частиц, будет выделяться в воздух. Поэтому домашний фритюр не стоит готовить если у Вас плохая кухонная вытяжка. Приготовление фритюра требует не только правильно подобрать масло для фритюра, но и использовать достаточное его количество. При количестве масла меньше 8 частей относительно продукта, при закладке продукта в разогретое масло произойдет его быстрое остывание. Вследствие этого продукт будет не жариться во фритюре, а вариться в масле, при этом обжариваемый продукт наберет внутрь излишнее количество масла и не приобретет желаемой хрустящей корочки.
    </string>
</resources>
